<resources>
    <string name="app_name">SCHOOLMETEOGR</string>
    <string name="tapToClose">Χ Κλείσιμο</string>
    <string name="callSchool">Επικοινωνία:</string>
    <string name="weather">Kαιρός E.M.Y</string>
    <string name="atalanti">ΕΠΑΛ ΑΤΑΛΑΝΤΗΣ</string>
    <string name="karpenisi">ΕΠΑΛ ΚΑΡΠΕΝΗΣΙΟΥ</string>
    <string name="karistos">ΕΠΑΛ ΚΑΡΥΣΤΟΥ</string>
    <string name="kerkira">1 ΕΠΑΛ ΚΕΡΚΥΡΑΣ</string>
    <string name="lamia">1 ΕΠΑΛ ΛΑΜΙΑΣ</string>
    <string name="makrakomi">ΕΠΑΛ ΜΑΚΡΑΚΩΜΗΣ</string>
    <string name="xalkida">2 ΕΠΑΛ ΧΑΛΚΙΔΑΣ</string>
    <string name="dionisos">1 ΕΠΑΛ ΔΙΟΝΥΣΟΥ</string>
    <string name="dimhrakleio">15 ΔΗΜΟΤΙΚΟ ΣΧΟΛΕΙΟ ΗΡΑΚΛΕΙΟΥ</string>
    <string name="thiba">ΕΠΑΛ ΘΗΒΑΣ</string>
    <string name="kesariani">ΕΠΑΛ ΚΑΙΣΑΡΙΑΝΗΣ</string>
    <string name="peiramthesallonikis">ΠΕΙΡΑΜΑΤΙΚΟ ΣΧΟΛΕΙΟ ΘΕΣΣΑΛΟΝΙΚΗΣ</string>
    <string name="nigritas">ΕΠΑΛ ΝΙΓΡΙΤΑΣ</string>


    <string name="atalantiPhone">tel:2233022161</string>
    <string name="karpenisiPhone">tel:2237023130</string>
    <string name="karistosPhone">tel:2224023240</string>
    <string name="kerkiraPhone">tel:2661035211</string>
    <string name="lamiaPhone">tel:2231052893</string>
    <string name="makrakomiPhone">tel:2236022343</string>
    <string name="xalkidaPhone">tel:2221078691</string>
    <string name="dionisosPhone">tel:2310267433</string>
    <string name="dimhrakleioPhone">tel:2810252903</string>
    <string name="thibaPhone">tel:2262027893</string>
    <string name="kesarianiPhone">tel:2107669943</string>
    <string name="peiramthesallonikisPhone">tel:2310267433</string>
    <string name="nigritasPhone">tel:2322020000</string>
    <string name="general">Η συγκεκριμένη εφαρμογή του μετεωρολογικού δικτύου σχολείων της χώρας με την ονομασία SCHOOLMETEOGR, αναπτύχθηκε από το 2ο ΕΠΑΛ Χαλκίδας κατά το σχολικό έτος 2022 -23, στα πλαίσια υλοποίησης της Πράξης «Υποστήριξη και Διαχείριση των Σχεδίων Δράσης του έργου «Μια Νέα Αρχή στα ΕΠΑΛ» μέσω του  Επιχειρησιακού Προγράμματος  «ΑΝΑΠΤΥΞΗ ΑΝΘΡΩΠΙΝΟΥ ΔΥΝΑΜΙΚΟΥ, ΕΚΠΑΙΔΕΥΣΗ ΚΑΙ ΔΙΑ ΒΙΟΥ ΜΑΘΗΣΗ» με τη συγχρηματοδότηση   της Ελλάδας και της Ευρωπαϊκής Ένωσης.
    \n\nΤα μετεωρολογικά δεδομένα και οι εικόνες από τις καιρικές κάμερες (όπου υπάρχουν) αντλούνται άμεσα από τους μετεωρολογικούς σταθμούς των σχολείων του δικτύου.
    \n\nΗ παρούσα εφαρμογή μεταδίδει αυτούσια την ιστοσελίδα της πρόγνωσης της ΕΜΥ.
    </string>


    <string name="atalantiURL">https://www.google.com/maps?client=firefox-b-d&amp;q=38.653456036158786,+22.99719271998704&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwipl86tsrv9AhWNjaQKHauEBigQ_AUoAnoECAEQBA</string>
    <string name="karpenisiURL">https://www.google.com/maps?client=firefox-b-d&amp;q=38.91454545946067,+21.78850553003706&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwiElu_Msrv9AhWH2qQKHd5CAA8Q_AUoAnoECAIQBA</string>
    <string name="karistosURL">https://www.google.com/maps?client=firefox-b-d&amp;q=38.02207991394976,+24.42263701299908&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwjkkLXasrv9AhUrsKQKHQvwC-gQ_AUoAnoECAEQBA</string>
    <string name="kerkiraURL">https://www.google.com/maps?client=firefox-b-d&amp;q=39.6244072151634,+19.91026709786767&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwiBmOH6sbv9AhUrMuwKHbraAL4Q_AUoAnoECAEQBA</string>
    <string name="lamiaURL">https://www.google.com/maps?client=firefox-b-d&amp;q=38.92042606103356,+22.423592718589948&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwiS9ZiEsrv9AhVnMOwKHa35DKUQ_AUoAnoECAEQBA</string>
    <string name="makrakomiURL">https://www.google.com/maps?client=firefox-b-d&amp;q=38.952651702649774,+22.121769579540636&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwjBzM3psrv9AhUssKQKHe0NAZUQ_AUoAnoECAEQBA</string>
    <string name="xalkidaURL">https://www.google.com/maps?client=firefox-b-d&amp;q=38.45807095740107,+23.597087048916933&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwjim9GRsrv9AhWYtKQKHYw4DpYQ_AUoAnoECAEQBA</string>
    <string name="dionisosURL">https://www.google.com/maps?client=firefox-b-d&amp;q=38.122276901851336,+23.864931531423043&amp;dlnr=1&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwi6womer7v9AhVeiP0HHSn_D6kQ_AUoAnoECAEQBA</string>
    <string name="dimhrakleioURL">https://www.google.com/maps?client=firefox-b-d&amp;q=35.3226004214979,+25.125163545979387&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwiZs-ydsrv9AhWLOewKHcjhBxEQ_AUoAnoECAEQBA</string>
    <string name="thibaURL">https://www.google.com/maps?client=firefox-b-d&amp;q=38.329990782307505,+23.336070776829448&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwil0O-2srv9AhUMjqQKHbn3AVwQ_AUoAnoECAEQBA</string>
    <string name="kesarianiURL">https://www.google.com/maps?client=firefox-b-d&amp;q=37.965796476805586,+23.757893708772837&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwi7kYXEsrv9AhUNwAIHHRgzBvcQ_AUoAnoECAEQBA</string>
    <string name="peiramthesallonikisURL">https://www.google.com/maps?client=firefox-b-d&amp;q=40.741117628421776,+22.936559696451045&amp;um=1&amp;ie=UTF-8&amp;sa=X&amp;ved=2ahUKEwjG44X2srv9AhWZ_7sIHZsdD4wQ_AUoAnoECAIQBA</string>
    <string name="nigritasURL">https://www.google.com/maps/place/%CE%95%CE%A0%CE%91%CE%9B+%CE%9D%CE%99%CE%93%CE%A1%CE%99%CE%A4%CE%91%CE%A3/@40.9086054,23.5008042,17z/data=!4m6!3m5!1s0x14a90ee7c717659b:0xc23b2b71043e8c83!8m2!3d40.9086054!4d23.5033899!16s%2Fg%2F11c5h3w8cq</string>

    <string name="home">Αρχική</string>
    <string name="info">Πληροφορίες</string>
    <string name="atalantiText">Το Επαγγελματικό Λύκειο (ΕΠΑ.Λ.) Αταλάντης είναι  το μοναδικό Επαγγελματικό Λύκειο της Περιοχής Λοκρίδας του Νομού Φθιώτιδας.
        Στο σχολείο κάθε χρόνο φοιτούν περίπου 190  μαθητές οι οποίοι προέρχονται από τους Δήμους Λοκρών,  Αμφίκλειας – Ελάτειας και Καμένων Βούρλων.
        Στο σχολείο υπηρετούν 34 εκπαιδευτικοί. Παρέχει στους μαθητές που ολοκληρώνουν με επιτυχία τις σπουδές τους Απολυτήριο Λυκείου και Πτυχίο Ειδικότητας.
        \n\nΣτο σχολείο είναι εγκεκριμένοι και λειτουργούν   στη  Β΄ τάξη 5  τομείς:
        \n⚫ Γεωπονίας Τροφίμων και Περιβάλλοντος,
        \n⚫ Διοίκησης – Οικονομίας,
        \n⚫ Ηλεκτρολογίας – Ηλεκτρονικής και Αυτοματισμού,
        \n⚫ Μηχανολογίας
        \n⚫ Πληροφορικής
        \n\nΣτην Γ΄ τάξη λειτουργούν οι αντίστοιχες  Ειδικότητες:
        \n⚫ Τεχνικός Φυτικής Παραγωγής
        \n⚫ Τεχνικός Τεχνολογίας Τροφίμων και Ποτών
        \n⚫ Υπάλληλος Διοίκησης και Οικονομικών Υπηρεσιών
        \n⚫ Τεχνικός Ηλεκτρολογικών Συστημάτων
        \n⚫ Εγκαταστάσεων και Δικτύων
        \n⚫ Τεχνικός Οχημάτων
        \n⚫ Tεχνικός Εγκαταστάσεων Ψύξης Αερισμού και Κλιματισμού
        \n⚫ Τεχνικός Ηλεκτρονικών Υπολογιστών  και Δικτύων Η/Υ.
        \n\nΟι μαθητές έχουν την δυνατότητα να συμμετάσχουν στις Πανελλαδικές Εξετάσεις για την εισαγωγή στην Τριτοβάθμια Εκπαίδευση και να συνεχίσουν περαιτέρω τις σπουδές τους. Μπορούν επίσης να εισαχθούν στις Στρατιωτικές σχολές Υπαξιωματικών των ενόπλων δυνάμεων, στην Πυροσβεστική, την Αστυνομία το Λιμενικό στο Εμπορικό Ναυτικό και στη Γυμναστική Ακαδημία. Επίσης, μπορούν με το Απολυτήριό τους να εγγραφούν σε δημόσια ή ιδιωτικά ΙΕΚ της επιλογής τους. Και βέβαια όσοι επιθυμούν συνεχίζουν στο Μεταλυκειακό έτος Τάξη Μαθητείας.
        Στο σχολείο διεξάγονται ένα μεγάλο εύρος από μαθήματα γενική παιδείας, μαθήματα ειδικότητας και εργαστήρια, ενώ παράλληλα στα πλαίσια του εκπαιδευτικού και κοινωνικού του έργου συμμετέχει σε Ευρωπαϊκά, Περιβαλλοντικά, Πολιτιστικά και Προγράμματα Αγωγή Υγείας.
        Οι εκπαιδευτικοί μέσα από την διδακτική διαδικασία αλλά και την συμμετοχή τους σε δράσεις εντός και εκτός σχολείου προάγουν την κοινωνικοποίηση των μαθητών, τις ηθικές αξίες, την διεθνοποίηση του σχολείου, τις νέες τεχνολογίες, την καινοτομία και τον πολιτισμό.
    </string>
    <string name="peiramatikoThessalonikiText">Το εκπαιδευτικό πρόγραμμα “Ακραία Καιρικά Φαινόμενα: Ενημέρωση, Εκπαίδευση και Προστασία” υλοποιείται κατά τη διάρκεια των τριών τελευταίων σχολικών ετών (2020-21, 2021-22, 2022-23), από το Πειραματικό Σχολείο του Πανεπιστημίου Θεσσαλονίκης, με την επιστημονική υποστήριξη του Τομέα Μετεωρολογίας και Κλιματολογίας του Τμήματος Γεωλογίας του ΑΠΘ, με επιστημονική υπεύθυνη την κ. Κωνσταντία Τολίκα.
    Το πρόγραμμα συντονίζουν οι εκπαιδευτικοί Φίλιππος Κουτσάκας και Εμμανουήλ Κοσμιδης και συμμετέχουν έντεκα συνολικά εκπαιδευτικοί όλων του βαθμίδων του σχολείου μας.

    \n\nΣτόχοι του προγράμματος είναι:
    \n1. η μελέτη των περιβαλλοντικών διαστάσεων και των πιθανών επιπτώσεων της κλιματικής αλλαγής λόγω της έντασης του φαινομένου του θερμοκηπίου
    \n2. η αναζήτηση τρόπων παρακολούθησης, αναγνώρισης, εντοπισμού καθώς και μέτρων για την έγκαιρη προειδοποίηση (risk alert system) και προστασία από τα έντονα καιρικά φαινόμενα με την αξιοποίηση τεχνολογιών ανοιχτής αρχιτεκτονικής καθώς και ελεύθερου λογισμικού / λογισμικού ανοιχτού κώδικα
    \n3. η συστηματική συλλογή, οργάνωση και διάθεση ανοιχτών συνόλων (data sets) πρωτογενών μετεωρολογικών δεδομένων
    \n\nΜεταξύ των παραδοτέων του εκπαιδευτικού προγράμματος είναι:
    \n1. ένας μετεωρολογικός σταθμός τοποθετημένος στην αυλή του σχολείου μας που βασίζεται σε τεχνολογίες ανοιχτής αρχιτεκτονικής
    \n2. ιστοσελίδα ανάρτησης ανοιχτών μετεωρολογικών δεδομένων σε πραγματικό χρόνο
    \n3. διδακτικά σενάρια για τα μαθήματα της πληροφορικής, της φυσικής, της γεωγραφίας και των μαθητικών Γυμνασίου, της γλώσσας, της μελέτης περιβάλλοντος δημοτικού
    \n4. εισηγήσεις και επιστημονικά συνέδρια και μαθητικούς διαγωνισμούς
    \n\nΑναλυτικές πληροφορίες για το εκπαιδευτικό πρόγραμμα "Ακραία Καιρικά Φαινόμενα: Ενημέρωση, εκπαίδευσης και προστασία" θα βρείτε στον συνδεσμο https://pspth.edu.gr/akraia-kairika-fainomena/
    </string>
    <string name="dimhrakleioText">Το Φεβρουάριο του 2020, με πρωτοβουλία της Δντριας του Σχολείου μας Αικατερίνης Σταματοπούλου, εγκαταστάθηκε στο Σχολείο μας Μετεωρολογικός Σταθμός.
    Η αρχική ιδέα της εγκατάστασης ενός τέτοιου σταθμού στηρίχθηκε στην προηγούμενη εμπειρία της εγκατάστασης για ένα έτος στο Σχολείο μας από το τμήμα Χημείας του Παν/μίου Κρήτηςκαι του Εργαστηρίου Περιβαλλοντικής Χημείας σταθμού μέτρησης μικροσκοπικών ρύπων.
    \\nΗ ερευνητική δράση στάθηκε ερέθισμα για την εκπόνηση εκπαιδευτικού προγράμματος στο Σχολείο με θέμα: "Οι ατμοσφαιρικοί ρύποι και η επίδρασή τους στην υγεία και τα μνημεία" για την ΣΤ τάξη. Οι μαθητές μου -ανάμεσα στ άλλα- παρακολούθησαν ομιλία στην Ιατρική Σχολή Κρήτης και πραγματοποίησαν επίσκεψη στο Εργαστήριο Περιβαλλοντικής Χημείας. Αναδύθηκε ιδέα μιας διαρκούς μορφωτικής εμπειρίας και μιας μόνιμης ερευνητικής συνθήκης στο χώρο του Σχολείου. H ιδέα υλοποιήθηκε και προέκυψε η σταθερή συνθήκη του μετεωρολογικού
    Σταθμού του Σχολείου μας με την καθοριστική συνδρομή του Δρος Χρηστάκη Νίκου, Ερευνητή του Εργαστηρίου Εφαρμοσμένων Μαθηματικών του
    \\nΤμήματος  Μαθηματικών και Εφαρμοσμένων Μαθηματικών της  Μαθηματικής Σχολής του  Παν/μιου Κρήτης. Ο Δρ. Χρηστάκης είναι ο Υπεύθυνος της Μετεωρολογικής Ομάδας Αίολος ,που εγκατέστησε το σταθμό στο Σχολείο μας.
    Την εγκατάσταση συνόδευσαν εκπαιδευτικές δράσεις (διάλεξη και συμμετοχή μαθητών σε μικρές πειραματικές διατάξεις και παρατηρήσεις). Η επιστημονική του καθοδήγηση είναι διαρκής.
    \\nΕίναι πλέον εφικτή η με την εκπαιδευτική καθοδήγηση του συναδέλφου Υποδιευθυντή, Ταμιωλάκη Γιώργου- με το ιδιαίτερο ενδιαφέρον για τα μαθηματικά και τα φυσικά φαινόμενα- εισαγωγή  των μαθητών του της ΣΤ στην παρατήρηση και μελέτη των μετεωρολογικών  φαινομένων και συνθηκών.
    </string>
    <string name="kesarianiText">
        Οι μαθητές συνέθεσαν ένα μετεωρολογικό σταθμό στον οποίο γίνεται ανάγνωση πραγματικών φυσικών μετεωρολογικών μεγεθών, αποθήκευσή τους, μετάδοσή τους σε κονσόλα και τελικά απεικόνισή τους στο Διαδίκτυο. Χρησιμοποιήθηκαν πολλαπλοί αισθητήρες όπως θερμοκρασίας, βροχής, υγρασίας, ανέμου (έντασης – διεύθυνσης), πειραματίστηκαν δε και με άλλους χρησιμοποιώντας την ανοιχτή πλατφόρμα Arduino, για δημιουργία πρωτότυπων  ηλεκτρονικών συσκευών, που βασίζεται σε ευέλικτο και εύχρηστο υλικό και λογισμικό. Oι μαθητές διδάχθηκαν βασικές γνώσεις ηλεκτρονικής, μηχανικής, προγραμματισμού, και φυσικής. Η επιτυχία της εφαρμογής βασίστηκε στην αποτελεσματική σύνθεση, αξιοποίηση και έλεγχο διαφορετικών τεχνολογιών. Στόχος της δράσης ήταν η καλλιέργεια της δημιουργικότητας των παιδιών, η περαιτέρω ανάπτυξη δεξιοτήτων και η διεύρυνση της αναλυτικής και συνθετικής τους σκέψης μέσα από την εξοικείωσή τους με την τεχνολογία και τον πειραματισμό.
    </string>
    <string name="thibaText">Το 1ο ΕΠΑΛ  ΘΗΒΑΣ είναι το μοναδικό Επαγγελματικό Λύκειο το οποίο καλύπτει την ευρύτερη περιοχή του Δήμου Θηβαίων της περιφερειακής ενότητας Βοιωτίας της περιφέρειας Στερεάς Ελλάδας. Το 1ο ΕΠΑΛ Θήβας  συστεγάζεται με το Εργαστηριακό Κέντρο (Ε.Κ.) Θήβας στο οποίο λειτουργούν εξοπλισμένα εργαστήρια όλων των ειδικοτήτων που χρησιμοποιούνται για την άσκηση στο πρακτικό μέρος της ειδικότητάς τους.  Σκοπός του σχολείου μας είναι η παροχή γενικής και επαγγελματικής  εκπαίδευσης. Στο σχολείο μας λειτουργούν οι παρακάτω τομείς: Γεωπονίας Τροφίμων και Περιβάλλοντος, Διοίκησης και Οικονομίας, Ηλεκτρολογίας, Μηχανολογίας, Πληροφορικής και Υγείας Πρόνοιας και Ευεξίας.  Οι απόφοιτοι αποκτούν απολυτήριο Επαγγελματικού Λυκείου ισότιμο με το Γενικό Λύκειο και Πτυχίο Ειδικότητας επιπέδου 4. Μετά την αποφοίτησή τους οι μαθητές/τριες έχουν την δυνατότητα να εισαχθούν με πανελλήνιες εξετάσεις στην τριτοβάθμια εκπαίδευση, είτε να  φοιτήσουν σε δημόσιο ή ιδιωτικό ΙΕΚ της ίδιας ή διαφορετικής ειδικότητας, είτε να εγγραφούν στην τάξη μαθητείας  και  να αποκτήσουν πτυχίο επιπέδου 5. Στο σχολείο φοιτούν κάθε χρόνο  περίπου 300 μαθητές/τριες και υπηρετούν 50 εκπαιδευτικοί με μερική ή ολική διάθεση, οι οποίοι διαθέτουν αυξημένα ακαδημαϊκά και παιδαγωγικά προσόντα. Το μεγαλύτερο ποσοστό των εκπαιδευτικών έχουν αντίστοιχη επαγγελματική εμπειρία πριν τον διορισμό τους στην εκπαίδευση. Το σχολείο σαν οργανισμός, προωθεί πρωτοβουλίες για καινοτόμες δράσεις και στα πλαίσια αυτά αναλαμβάνει και υλοποιεί ευρωπαϊκά προγράμματα Επαγγελματικής Κατάρτισης ΚΑ1 και συμπράξεων ΚΑ2 στα πλαίσια του Erasmus+. Επίσης, έχει υλοποιήσει προγράμματα Comenius, Leonardo IVT –VETPO, eTwinning, Δαίδαλος, εικονικών επιχειρήσεων κ.α. Επίσης συμμετέχει σε προγράμματα σχολικών δραστηριοτήτων, Νόησις «Μια νέα αρχή στα ΕΠΑΛ», Ευρωπαϊκή εβδομάδα κώδικα κ.α. Σκοπός των δράσεων είναι  να υποστηρίξει την επαγγελματική ανάπτυξη, την αύξηση των δεξιοτήτων και ικανοτήτων των μαθητών/τρων, καθώς και την ένταξή τους στην αγορά εργασίας. Παράλληλα, προσβλέπει και στην συνεχή επαγγελματική – προσωπική ανάπτυξη των εκπαιδευτικών που απαρτίζουν τη σχολική μονάδα.</string>
    <string name="karpenisiText">Το 1ο ΕΠΑΛ Καρπενησίου είναι ένα μικρό, επαρχιακό, επαγγελματικό Λύκειο που όμως κουβαλάει μια μακρά παράδοση στην Επαγγελματική Εκπαίδευση. Στο σχολείο μας έχουν διδάξει εκπαιδευτικοί και έχουν αποφοιτήσει μαθητές και μαθήτριες που άφησαν πίσω τους μια ιστορία που καθημερινά μας καλεί να τη συνεχίσουμε και να την τιμήσουμε. Στο λύκειό μας λειτουργούν έξι τομείς (Δομικών Έργων Δομημένου Περιβάλλοντος και Αρχιτεκτονικού Σχεδιασμού, Ηλεκτρολογίας, Ηλεκτρονικής και Αυτοματισμού, Μηχανολογίας, Διοίκησης και Οικονομίας, Πληροφορικής, Υγείας - Πρόνοιας – Ευεξίας), και έξι ειδικότητες (Τεχνικός Δομικών Έργων και Γεωπληροφορικής, Τεχνικός Ηλεκτρολογικών Συστημάτων, Εγκαταστάσεων και Δικτύων, Βοηθός Νοσηλευτή, Υπάλληλος Διοίκησης και Οικονομικών Υπηρεσιών, Τεχνικός Οχημάτων, Τεχνικός Η/Υ και Δικτύων Η/Υ). Στο σχολείο φέτος φοιτούν 123 μαθητές και μαθήτριες.  Οι εκπαιδευτικοί που έρχονται για πρώτη φορά στο σχολείο μας το βρίσκουν πολύ ήσυχο, «σαν να μην είναι ΕΠΑΛ». Όσοι μας γνωρίζουν όμως ξέρουν ότι έχουμε κρυφές χάρες που τις αποκαλύπτουμε σιγά σιγά. Ένα από τα μυστικά μας είναι ότι κάθε χρόνο προσπαθούμε να γεμίζουμε το σχολείο μας με όμορφες κατασκευές, να διαμορφώνουμε γωνιές που συνδυάζουν την ιστορία του με την παρουσία κάθε καινούριας τάξης που έρχεται να φοιτήσει σε αυτό.  Και από φέτος θα ασχοληθούμε και με τα «γυρίσματα του καιρού», γιατί δεν είμαστε καθόλου «πέρα βρέχει». Ο μετεωρολογικός μας σταθμός θα ενταχθεί σε ένα ευρύτερο δίκτυο αντίστοιχων προσπαθειών άλλων επαγγελματικών λυκείων της περιφέρειας Στερεάς Ελλάδας και όχι μόνο και μέσω της ιστοσελίδας μας θα στέλνει ειδήσεις για τον καιρό στον τόπο μας σε όσους μας αγαπάνε και όσους θέλουν να μας γνωρίσουν.  Σοβαρό κίνητρο για κάθε μας προσπάθεια είναι η συμμετοχή μας στα προγράμματα Δράσης του ΜΝΑΕ NOESIS. Η συνεργασία του σχολείου μας στο πλαίσιο αυτού του προγράμματος μας κάνει πολύ περήφανους και μας εντάσσει σε μια μεγάλη ομάδα σχολείων που υλοποιεί μικρά και μεγάλα σχέδια και όνειρα.</string>
    <string name="karistosText">Στο ΕΠΑΛ Καρύστου λειτουργούν οι εξής τομείς:  Τομέας Ηλεκτρολογίας, Ηλεκτρονικής και Αυτοματισμού Τομέας Πληροφορικής Τομέας Διοίκησης και Οικονομίας Στην Γ τάξη λειτουργούν οι εξής ειδικότητες:
        \n⚫ Τεχνικός Ηλεκτρολογικών Συστημάτων
        \n⚫ Εγκαταστάσεων και Δικτύων
        \n⚫ Τεχνικός Εφαρμογών Πληροφορικής
        \n⚫ Υπάλληλος Τουριστικών Επιχειρήσεων</string>
    <string name="kerkiraText">Το 1ο ΕΠΑΛ βρίσκεται κοντά στο λιμάνι της Κέρκυρας στην περιοχή Μαντούκι. Το κτίριο κατασκευάστηκε το 1973 και από τότε λειτουργεί συνεχώς, φιλοξενώντας όλα αυτά τα χρόνια δεκάδες χιλιάδες μαθητές και διαφορετικές εκπαιδευτικές δομές: Τεχνική σχολή, Λύκειο Θηλέων, Κατωτέρα σχολή, Σχολή εργοδηγών, Τ.Ε.Λ., Τ.Ε.Σ., Τ.Ε.Ε. και τέλος το 1ο  ΕΠΑΛ Κέρκυρας συστεγαζόμενο με 5ο ΓΕΛ, Εσπερινό ΕΠΑΛ και ΔΙΕΚ Κέρκυρας.  Στο σχολείο μας λειτουργούν οι παρακάτω τομείς και ειδικότητες : Τομέας Μηχανολογίας 1. Τεχνικός Μηχανολογικών Εγκαταστάσεων και Κατασκευών 2. Τεχνικός Εγκαταστάσεων Ψύξης Αερισμού και Κλιματισμού 3. Τεχνικός Οχημάτων Τομέας Ηλεκτρολογίας – Ηλεκτρονικής – Αυτοματισμού 1.Τεχνικός Ηλεκτρολογικών Συστημάτων, Εγκαταστάσεων και Δικτύων 2.Τεχνικός Ηλεκτρονικών και Υπολογιστικών Συστημάτων, Εγκαταστάσεων, Δικτύων και Τηλεπικοινωνιών Τομέας Διοίκησης και Οικονομίας 1.Υπάλληλος Διοίκησης και Οικονομικών Υπηρεσιών 2.Υπάλληλος Τουριστικών Επιχειρήσεων Τομέας Ναυτιλιακών Επαγγελμάτων 1.Πλοίαρχος Εμπορικού Ναυτικού 2.Μηχανικός Εμπορικού Ναυτικού.</string>
    <string name="makrakomiText">Το ΕΠΑ.Λ. Μακρακώμης ιδρύθηκε το 1980.Βρίσκεται στο δρόμο προς Λουτρά Πλατυστόμου. Είναι το μοναδικό σχολείο Επαγγελματικής Εκπαίδευσης της Δυτικής Φθιώτιδος. Οι Τομείς καθώς και οι Ειδικότητες που λειτουργούν δημιουργήθηκαν με βάση τις ανάγκες, τις ιδιαιτερότητες καθώς και τις εξελίξεις της αγοράς εργασίας της περιοχής μας. Δίνεται η δυνατότητα οι επαγγελματικές ειδικότητες να τροποποιούνται και να προσαρμόζονται στα επαγγελματικά ενδιαφέροντα των μαθητών. Το Πρόγραμμα Σπουδών περιλαμβάνει μαθήματα γενικής παιδείας (Μαθηματικά, Ελληνικά, Ιστορία, Φυσική, Θρησκευτικά, Αγγλικά, Φυσική Αγωγή, Εφαρμογές Πληροφορικής) και μαθήματα Επαγγελματικής Εκπαίδευσης ανάλογα για κάθε ειδικότητα. Το ΕΠΑ.Λ  Μακρακώμης διαθέτει υποδομή και εργαστηριακό εξοπλισμό κατάλληλο για κάθε ειδικότητα. Παράλληλα έχει συμμετοχή σε ευρωπαϊκά προγράμματα Erasmus και προγράμματα του ΥΠΕΠΘ όπως «ΔΑΙΔΑΛΟΣ» , περιβαλλοντικής εκπαίδευσης , αγωγής υγείας , αγωγής σταδιοδρομίας , ισότητας των 2 φύλλων,  Leonardo Da Vinci , προγράμματα πολιτιστικών θεμάτων. Έχει λειτουργήσει ως κέντρο επιμόρφωσης εκπαιδευτικών στις Νέες  Τεχνολογίες και επιμόρφωσης ενηλίκων του προγράμματος ΗΡΩΝ.</string>
    <string name="lamiaText">Το 1ο ΕΠΑ.Λ Λαμίας είναι ένα δημόσιο επαγγελματικό λύκειο στο δήμο Λαμιέων της περιφερειακής ενότητας Φθιώτιδας της περιφέρειας Στερεάς Ελλάδας,
        αποτελεί συνέχεια και μετεξέλιξη του ΚΕΤΕ Λαμίας το οποίο πρωτολειτούργησε το 1979 και αποκτά τη σημερινή του μορφή ως ΕΠΑ.Λ. (Επαγγελματικό Λύκειο)  το 2006.
        Οι απόφοιτοι του σχολείου, έχουν τη δυνατότητα είτε να φοιτήσουν σε Α.Ε.Ι (μέσω πανελλαδικών εξετάσεων) είτε να φοιτήσουν σε Ι.Ε.Κ. (δημόσια ή ιδιωτικά) είτε να
        ακολουθήσουν επαγγελματική σταδιοδρομία. Επιπλέον υπάρχει η δυνατότητα σε ορισμένες ειδικότητες να παρακολουθήσουν το πρόγραμμα της Τάξης Μαθητείας των ΕΠΑ.Λ και
        να αποκτήσουν έτσι ένα αναβαθμισμένο πτυχίο επιπέδου 5.    Στο 1ο ΕΠΑΛ Λαμίας, τα τελευταία χρόνια  φοιτούν περίπου 300 μαθητές και υπηρετούν
        35 καθηγητές τεχνικών ειδικοτήτων  και 15 καθηγητές γενικών ειδικοτήτων με αυξημένα κατά κανόνα προσόντα. Η συμμετοχή των εκπαιδευτικών του σχολείου σε
        επιμορφωτικά σεμινάρια είναι συνεχής. Το σχολείο λειτουργεί επί τριάντα έτη ανταποκρινόμενο στο σκοπό για τον οποίο ιδρύθηκαν τα Επαγγελματικά  Λύκεια
        προσφέροντας σημαντικές υπηρεσίες στην τοπική κοινωνία. Εκτός από τη γενική μόρφωση και τις εξειδικευμένες επαγγελματικές γνώσεις που επιδιώκει να παρέχει στους μαθητές,
        αποβλέπει στην  προαγωγή της κριτικής σκέψης, της πρωτοβουλίας, της δημιουργικότητας και των ικανοτήτων τους. Όλα αυτά καλλιεργούνται μέσα σε ένα κλίμα συνεργασίας,
        ομαδικότητας και σεβασμού της προσωπικότητας και της διαφορετικότητας.
        Το σχολείο έχει υλοποιήσει στο παρελθόν προγράμματα ΤΕΧΝΟΜΑΘΕΙΑ και ΔΑΙΔΑΛΟΣ του ΥΠΕΠΘ, καθώς και σχέδια δράσης ΜΝΑΕ, έχει συμμετάσχει
        με επιτυχία σε προγράμματα eTwinning, Comenius και Erasmus+ , και πραγματοποιεί κάθε σχολική χρονιά πληθώρα προγραμμάτων καινοτόμων δράσεων
        (περιβαλλοντικά, πολιτιστικά, αγωγής υγείας κλπ.) Το σχολείο μας στοχεύει να προετοιμάσει καλά εκπαιδευμένους  μαθητές σε διάφορες ειδικότητες  ,
        χωρίς να ξεχνάμε ότι δίνεται η δυνατότητα στους μαθητές μας να εγκατασταθούν και να εργαστούν στην περιοχή μας.  Στο  1ο ΕΠΑΛ Λαμίας, λειτουργούν οι
        παρακάτω τομείς με τις ειδικότητες: ΓΕΩΠΟΝΙΑΣ, ΤΡΟΦΙΜΩΝ ΚΑΙ ΠΕΡΙΒΑΛΛΟΝΤΟΣ Τεχνικός Φυτικής Παραγωγής Τεχνικός Τεχνολογίας Τροφίμων και Ποτών ΗΛΕΚΤΡΟΛΟΓΙΑΣ,
        ΗΛΕΚΤΡΟΝΙΚΗΣ ΚΑΙ ΑΥΤΟΜΑΤΙΣΜΟΥ1 Τεχνικός Ηλεκτρολογικών Συστημάτων, Εγκαταστάσεων και Δικτύων Τεχνικός Ηλεκτρονικών και Υπολογιστικών Συστημάτων,
        Εγκαταστάσεων, Δικτύων και Τηλεπικοινωνιών ΜΗΧΑΝΟΛΟΓΙΑΣ Τεχνικός Οχημάτων Τεχνικός Θερμικών και Υδραυλικών Εγκαταστάσεων και Τεχνολογίας Πετρελαίου και Φυσικού
        Αερίου Τεχνικός Μηχανολογικών Εγκαταστάσεων και Κατασκευών ΥΓΕΙΑΣ - ΠΡΟΝΟΙΑΣ - ΕΥΕΞΙΑΣ Βοηθός Φυσικοθεραπευτή Αισθητικής Τέχνης Κομμωτικής Τέχνης ΔΟΜΙΚΩΝ ΈΡΓΩΝ,
        ΔΟΜΗΜΕΝΟΥ ΠΕΡΙΒΑΛΛΟΝΤΟΣ ΚΑΙ ΑΡΧΙΤΕΚΤΟΝΙΚΟΥ ΣΧΕΔΙΑΣΜΟΥ Τεχνικός Δομικών Εργων και Γεωπληροφικής</string>
    <string name="nigritasText">
        Το 1ο ΕΠΑΛ Νιγρίτας είναι σχολική μονάδας της Δευτεροβάθμιας Εκπαίδευσης της Περιφερειακής Ενότητας Σερρών. Οι τομείς που υπάρχουν στο σχολείο μας είναι: Πληροφορικής, Ηλεκτρολόγων-Ηλεκτρονικών &amp; Αυτοματισμού, Μηχανολόγων, Υγείας-Πρόνοιας-Ευεξίας και Γεωπόνων.
        \n\nΗ διδασκαλία των εργαστηριακών μαθημάτων πραγματοποιείται σε δώδεκα (12) πλήρως εξοπλισμένους εργαστηριακούς χώρους. Τα όργανα διοίκησης του ΕΠΑΛ Νιγρίτας είναι ο Διευθυντής και ο Υποδιευθυντής. Οι μαθητές που φοιτούν στο σχολείο μας είναι ηλικίας από 15 ετών κι άνω και ανέρχονται σε 192 κατά το τρέχον σχολικό έτος 2022-23.
        \n\nΣτο σχολείο μας διδάσκουν 39 εκπαιδευτικοί θεωρητικών μαθημάτων αλλά και τεχνικών ειδικοτήτων. Πολλοί εξ’ αυτών έχουν πρόσθετα τυπικά προσόντα -επιμορφώσεις, δεύτερα πτυχία, μεταπτυχιακούς τίτλους -και συμμετείχαν παλαιότερα σε Ευρωπαϊκά προγράμματα (Δαίδαλος, Leonardo Da Vinci).
        \n\nΟι μαθητές του σχολείου μας έχοντας ως αρωγούς τους εκπαιδευτικούς τους συνδυάζουν την θεωρητική προσέγγιση με την πρακτική μέσω των επισκέψεων σε χώρους εργασίας και τη συμμετοχή τους σε εκθέσεις μαθητικών έργων που διοργανώνονται τόσο σε τοπικό, όσο και σε Περιφερειακό και Πανελλαδικό επίπεδο. Επιπροσθέτως, συμμετέχουν σε σχολικά προγράμματα καινοτόμων δράσεων (Περιβαλλοντικής Εκπαίδευσης, Αγωγής Υγείας, Αγωγής Σταδιοδρομίας κ.α).
        \n\nΤέλος, το σχολείο μας είναι ένα από τα ελάχιστα ΕΠΑΛ στην επικράτεια που έχει λάβει Διαπίστευση Erasmus στον τομέα της Επαγγελματικής Εκπαίδευσης και Κατάρτισης. Η απόκτηση της Διαπίστευσης Erasmus επιβεβαιώνει ότι το ΕΠΑ.Λ. έχει καταρτίσει σχέδιο για την υλοποίηση δραστηριοτήτων κινητικότητας, υψηλής ποιότητας, στο πλαίσιο μιας ευρύτερης προσπάθειας ανάπτυξης του σχολείου
    </string>
    <string name="xalkidaText">Το 2ο ΕΠΑΛ Χαλκίδας ανήκει στη Δευτεροβάθμια Εκπαίδευση του Ν. Ευβοίας. Λειτουργεί και στεγάζεται από το 1981 σε ιδιόκτητες εγκαταστάσεις σχολικού συγκροτήματος στο κέντρο της πρωτεύουσας του Νομού Ευβοίας. Το 2ο ΕΠΑΛ Χαλκίδας εφαρμόζοντας τα νέα προγράμματα σπουδών, όπως αυτά δημοσιεύτηκαν στο ΦΕΚ τ. Β΄ 1567/2-6-16 και τροποποιήθηκε από μεταγενέστερες υπουργικές αποφάσεις, έχει ως σκοπό την παροχή γνώσεων και δεξιοτήτων στους μαθητές των ειδικοτήτων, οι οποίες λειτουργούν στο σχολείο, επιδιώκοντας αυτές να αποτελέσουν ισχυρά εφόδια για την γρήγορη απορρόφησή τους από την αγορά εργασίας. Διαθέτοντας υποδομές πρότυπων αιθουσών διδασκαλίας, εργαστηρίων και βιβλιοθήκης, διοργανώνει εκπαιδευτικά σεμινάρια σε θέματα συμβουλευτικής, λειτουργίας σχολείου, ψυχολογικής υποστήριξης, ενώ εφαρμόζει πιλοτικά το θεσμό του Συμβούλου Καθηγητή από το σχολικό έτος 2016-17. Το σχολείο αναπτύσσει φιλανθρωπικές δράσεις, όπως η συγκέντρωση τροφίμων και η λειτουργία τράπεζας αίματος. Το 2ο ΕΠΑΛ Χαλκίδας διαθέτει μέχρι το έτος 2027 ,πιστοποίηση σε Προγράμματα Erasmus+ Μαθησιακής Κινητικότητας Ατόμων με ροές μαθητών και εκπαιδευτικών. Τα έτη 2006, 2007 &amp; 2008 έργα μαθητών πήραν βραβεία μελέτης και έρευνας στο πρόγραμμα Δαίδαλος. Το 2011 το 2ο ΕΠΑΛ Χαλκίδας βραβεύθηκε από την Microsoft Ελλάς για την ανάπτυξη ενός καινοτόμου project και πήρε μέρος στον αντίστοιχο πανευρωπαϊκό διαγωνισμό στη Λισαβώνα το 2012. Είχε παρουσία στο διεθνές πρόγραμμα του ΟΟΣΑ για την αξιολόγηση των μαθητών (PISA 2012) και στην πανελλαδική έρευνα 7EU VET για τους μαθητές της Δευτεροβάθμιας Τεχνικής Επαγγελματικής Εκπαίδευσης, που αποτελούσε μέρος Ευρωπαϊκού προγράμματος με τη συμμετοχή 7 κρατών μελών της Ε.Ε. το 2011. Κάθε χρόνο το σχολείο συμμετέχει με ομάδες μαθητών και καθηγητών σε προγράμματα περιβαλλοντικής εκπαίδευσης, πολιτιστικά προγράμματα και αγωγής υγείας. Παράλληλα πραγματοποιεί εκπαιδευτικές επισκέψεις μαθητών σε εργασιακούς χώρους προωθώντας τη σύνδεση θεωρίας με την πράξη, αλλά και πολιτιστικές επισκέψεις αναδεικνύοντας την ιστορία της περιοχής. Ενεργοποιεί τους μαθητές μέσα από το πρόγραμμα της «Βουλής των Εφήβων», διαγωνισμού comics του Συμβουλίου της Ευρώπης, διαγωνισμών ποίησης και πεζογραφίας, σχολικών αγώνων στίβου ποδοσφαίρου και βόλεϊ, έχοντας αποσπάσει σημαντικές διακρίσεις. Επιπλέον από το 2013 έως σήμερα το 2ο ΕΠΑΛ Χαλκίδας έχει αδιάλειπτη παρουσία στους Περιφερειακούς Μαθητικούς Διαγωνισμούς Επιχειρηματικότητας και Καινοτομίας των Επιμελητηρίων Στερεάς Ελλάδας.</string>
    <string name="dionisosText">Το 1ο ΕΠΑΛ Διονύσου ΖΗΝΩΝ βρίσκεται στη περιοχή της Σταμάτας Αττικής, έχει 220 μαθητές, 30 καθηγητές και περιλαμβάνει τους παρακάτω τομεις και ειδικότητες:
\n⚫ Τομέας Μηχανολογίας
\n⚫ Τομέας Ηλεκτρολογίας Ηλεκτρονικής και Αυτοματισμού
\n⚫ Τομέας Οικονομικών και Διοικητικών Υπηρεσιών
\n⚫ Τομέας Πληροφορικής
\n⚫ Τομέας Υγείας και Πρόνοιας
\n\nΣτο παρελθόν οι μαθητές του σχολείου πραγματοποιήσαν δράσεις με πολύπλευρη θεματολογία περιλαμβάνοντας: κατασκευή ρομποτικών μηχανημάτων, εξοικείωση με την κατασκευή αυτοματισμών και τη λειτουργία απλών δομικών στοιχείων για την κατασκευή ενός ρομποτικού αυτοκινήτου, πραγματοποιήσαν ΚΑΡΠΑ σε πρόπλασμα ειδικά σχεδιασμένο και τέλος δημιούργησαν εικονική επιχείρηση με σκοπό την προώθηση αρωματικών σαπουνιών δικής τους παραγωγής με φιλανθρωπική διάσταση.
\n\nΣημαντική διάκριση έλαβε η ομάδα ρομποτικής του σχολείου απο τον Δήμο Διονύσου για τη δημιουργία κατασκευής που αναπαριστά τις συνθήκες σε έναν πλημμυρισμένο δρόμο, με αφορμή το υπαρκτό πρόβλημα που αντιμετωπίζει η περιοχή. Οι μαθητές παρουσίασαν την κατασκευή τους στις παρακάτω διοργανώσεις: 8ο Παναρσακειακό Μαθητικό Συνέδριο, 6th Aegean Robotics Competition του Πανεπιστημίου Αιγαίου, Φεστιβάλ Εκπαιδευτικής Ρομποτικής 2022 του ΕΚΦΕ.
\n\nΤο τρέχον έτος οι μαθητές της Ά τάξης  παρακολούθησαν εξειδικευμένο πρόγραμμα ψυχικής υγείας απο τον Φορέα: Προνόη Κέντρο Πρόληψης των εξαρτήσεων και Προαγωγής της Ψυχικής Υγείας του Δήμου Κηφισιάς. Επιπλέον ετοιμάζουν δράση με θέμα την κατασκευή μετεωρολογικού σταθμού.</string>
    <string name="btns_header">Σχολεία δικτύου Μετεωρολογικών \nσταθμών</string>
    <string name="home_header">Διαδραστικός χάρτης \nδικτύου</string>
</resources>